Отчет о работе над проектом «Активный словарь онлайн»

Поставленные задачи: 
Обработка текстовых данных: форматирование исходных данных словаря, выделение структурных частей словарных статей, последующее создание файлов для базы данных, создание базы.

Выполнение задач:

Функции для обработки текстовых данных:

1. Функция определения автора словарной статьи
2. Функции, определяющие начало словарной статьи
3. Функции, выделяющие лексемы (явно и неявно заданные)
4. Функция, выделяющая ссылки на другие словарные статьи
5. Функция, выделяющая примеры употребления лексем
6. Функция, форматирующая лексемы
7. Функция поиска лексем, отличных от названия словарной статьи
8. Функция, форматирующая неправильно заданные списки актантов
9. Функция, выделяющая из документа все словарные статьи и создающая для них файлы формата json (для нашей базы данных)
10. Функция перевода текстовых словарных статей в формат json.
11. Функции написаны на Python3 с использованием регулярных выражений.


База данных:
При создании базы данных использовался elasticsearch. 
При работе с elasticsearch научилась индексировать файлы, а также, с помощью индексирования, тестировать полученные мной файлы на соответствие формату, заданному для базы. 

Итог: Обработаны все словарные статьи, имеющиеся в наличии (для слов, начинающихся с первых четырех букв), написанный скрипт будет использоваться и для последующих словарных статей.
Создана база данных для применения в ней поиска elasticsearch, с помощью которого будет работать, кроме стандартного поиска, поиск по зонам, поиск по управлению (для выдачи дополнительной лингвистической информации).